\section{Hardware}
\textbf{Welke hardware is nodig om multilateration te realiseren op een nauwkeurigheid van 1 meter?}\\
Gedurende dit project is er een opstelling nodig te zien in de \figref{fig:hw_opstelling}. De afbeelding representeert een server met minimaal 4 sensoren die met elkaar kunnen communiceren. De sensoren zullen geluid kunnen opnemen waarna de server het multilateration algoritme zal toepassen en tot een locatie van de geluidsbron zal komen.

\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}[node distance =1cm]
\node [block, fill=blue!20] (server) {Server};
\node [block, fill=yellow!20, above=of server] (sensor1) {Sensor 1};
\node [block, fill=yellow!20, left=of server] (sensor2) {Sensor 2};
\node [block, fill=yellow!20, right=of server] (sensor3) {Sensor 3};
\node [block, fill=yellow!20, below=of server] (sensor4) {Sensor 4};

\path [line] (server) -- (sensor1);
\path [line] (server) -- (sensor2);
\path [line] (server) -- (sensor3);
\path [line] (server) -- (sensor4);
\end{tikzpicture}
\caption{Schematisch overzicht hardware opstelling}\label{fig:hw_opstelling}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Sensor}
\textbf{Uit welke componenten moet de sensor bestaan om de requirements van dit project te kunnen halen?}\\
De sensor zal een audio signaal moeten kunnen ontvangen. Hiervoor zal een microfoon worden gebruikt. Nadat de sensor het signaal ontvangen heeft, is het de bedoeling om het inkomende signaal een tijd te geven en vervolgens te versturen naar een server. De requirements beschrijven dat de sensor zich met een lampje moet kunnen identificeren. Voor deze processen zal de sensor uit de volgende componenten bestaan:
\begin{itemize}
	\item Microcontroller
	\item Microfoon
	\item Led
\end{itemize}

\subsubsection{Microcontroller}
Aangezien het gehele project door mij gedaan wordt is het handig om een microcontroller te gebruiken waar ik bekend mee ben. De Arduino heb ik vaker mee gewerkt. In dit onderzoek wordt nagegaan of Arduino een bord heeft die geschikt is voor deze toepassing.\\
Arduino is een opensource-computerplatform bedoeld om microcontrollers eenvoudig te maken. Met Arduino is het mogelijk apparaten en objecten te cre{\"e}ren die reageren op hun omgeving door middel van digitale en analoge inputsignalen. Op basis van deze signalen kan een Arduino schakeling autonome actie initi{\"e}ren door het afgeven van digitale en analoge outputsignalen. Input kan bijvoorbeeld worden gegenereerd door schakelaars, lichtsensoren, bewegingsmeters, afstandsmeters, temperatuursensoren, of op basis van commando's afkomstig van internet, een radiomodule of een ander apparaat met een seri{\"e}le interface. Outputsignalen kunnen bijvoorbeeld motoren, lampjes, pompjes en beeldschermen aansturen, maar ook input genereren voor een andere Arduinomodule.\cite{wiki_arduino}

\paragraph{Hoe snel moet de controller zijn om de locatie van een geluidbron te bepalen op 1 meter nauwkeurig?}
Aangezien geluid met dit signaal relatief snel is, zal er aandacht besteed worden aan de kloksnelheid van de controller. Geluid heeft bij kamertemperatuur (20\textdegree C) een snelheid van 343 m/s \cite{wiki_speedofsound}.Dit houd in dat de microcontroller het geluid moet kunnen detecteren binnen:
\[\frac{1}{343} = 2.91e-3 \: s\] 
Dit is gelijk aan 2.91 milliseconde. Hieruit valt te concluderen dat de microcontroller binnen 2.91 milliseconde de microfoon moet kunnen uitlezen.\\
Waarschijnlijk zullen de controllers de microfoon niet hebben uitgelezen in 1 klokcyclus dus zal dit scenario getest moeten worden.\\
Arduino heeft controllers die 8, 16 en 84 MHz kloksnelheid hebben.\cite{acg} De test die uitgevoerd zal worden, wordt gedaan met een Arduino Uno die een kloksnelheid heeft van 16 Mhz.\\
Ik heb een stukje code geschreven die de tijd meet om een analoge ingang uit te lezen en dit in een variabele te zetten. De code is te zien in \figref{fig:source_code_snelheidstest}.
\begin{figure}[!h]
\begin{center}
	\lstinputlisting[language=C++]{../../onderzoek_tests/arduino_speed_test/src/main.cpp}
	\caption{Source code arduino snelheidstest}\label{fig:source_code_snelheidstest}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
\begin{center}
	\includegraphics{../../onderzoek_tests/arduino_speed_test/screenshot/output}
	\caption{Resultaat arduinosnelheid test}\label{fig:result_snelheidstest}
\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
Uit de resultaten in \figref{fig:result_snelheidstest} is waar te nemen dat 208 microseconden het hoogste resultaat is. We doen een aanname dat de 208 microseconden een meetfout is die te maken heeft met het starten van de seri{\"e}le  monitor waar gebruik van gemaakt is om de gemeten waardes te tonen. Het volgende hoogste resultaat is 116 microseconden. Met dit getal wordt verder gerekend. Er valt te concluderen dat met een kloksnelheid van 14 MHz; \(1/208e-6=8620\) keer per seconde de microfoon uit te lezen is. Eerder in dit onderzoek is beschreven dat er 343 metingen per seconden nodig zijn om de nauwkeurigheid op 1 meter te kunnen benaderen. Hieruit is te berekenen wat de minimale kloksnelheid moet zijn om de meting op een meter nauwkeurig te benaderen.
\[\frac{14*343}{8620}=5.571e-1\]
Met gebruik van een de Arduino library is er een minimale kloksnelheid van 557 KHz nodig om de locatie van een geluidsbron te bepalen op een meter nauwkeurig. De test is gedaan met de analogread() functie. De mogelijkheid bestaat om deze functie te omzeilen doormiddel van ''AVR ADC'' zodat de input sneller gelezen wordt. Aangezien analogread() in deze context voldoet wordt hier op dit moment geen onderzoek naar gedaan.

\paragraph{Welke aansluiting heeft de microcontroller nodig om te communiceren met de server?}
Er zijn geen eisen gesteld aan de communicatie tussen de microcontroller en de server. Om deze reden wordt er een veelgebruikte manier om te communiceren gepakt. Deze methode wordt internet genoemd en heeft de mogelijkheid om zeer grote netwerken te maken en kan tot op heden de snelheid van meer dan 10 Gb/s halen. Deze snelheid wordt beperkt door de Arduino en is door deze rede afhankelijk van de code die de Arduino moet uitvoeren. Zo kunnen functies te veel processor tijd innemen waardoor de Arduino geen tijd heeft om veel data te verwerken.\cite{arduino_ethershield_speed} Het is ideaal om de Arduino met deze mogelijkheid uit te rusten zodat de communicatie geen bottleneck zal zijn binnen het project. Dit kan op 2 verschillende manieren:
\begin{itemize}
	\item Wifi
	\item Ethernet
\end{itemize}
Arduino's kun je uitrusten met zogenaamde ''shields''. Voor Wifi en Ethernet zijn er shields beschikbaar.\cite{arduino_shields} Voor beide controllers bestaan er Arduino bordjes die standaard uitgerust zijn met deze mogelijkheden. De volgende Arduino oplossingen zijn mogelijk en zullen in dit onderzoek aan de orde komen.\\\\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|c|c|}
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\bfseries Naam & \bfseries Ethernet & \bfseries Wifi & \bfseries Snelheid (MHz) & \bfseries Prijs \\\hline
	Ethernet Shield 	& x 	&	& - 	& 10,- \\\hline
	Wifi Shield 		&		& x & - 	& 40,- \\\hline
	Yun Shield 			& x 	& x & - 	& 40,- \\\hline
	Arduino Ethernet 	& x 	&	& 44.1 	& 50,- \\\hline
	Arduino Uno Wifi 	&		& x & 44.1 	& 40,- \\\hline
	Arduino Yun 		& x		& x & 44.1 	& 70,- \\\hline
\end{tabularx}

\paragraph{Ethernet shield}
Dit shield zorgt ervoor dat de Arduino uitgerust is met een ethernet poort. Door middel van de standaard Arduino library kan dit shield gemakkelijk gebruikt worden.\cite{ethernet_shield}

\paragraph{Wifi shield}
Dit shield doet precies hetzelfde als de ethernet shield, maar dan met wifi. De library voor dit shield heeft de zelfde functies als het ethernet shield.\cite{wifi_shield}

\paragraph{Yun shield}
De yun shield geeft de Arduino de kracht van een linux based systeem welke geavanceerde netwerk connecties en applicaties realiseert. Door middel van een web pagina is het mogelijk het shield te beheren. Het is mogelijk de gemaakte Arduino sketch te uploaden via ethernet en wifi.
\cite{yun_shield}

\paragraph{Arduino Ethernet}
Dit bord is een Arduino Uno uitgerust met een ethernet poort. Doordat deze poort en de bijbehorende driver op dit bord zit zijn verschillende dingen niet meer te gebruiken. Zo heeft dit bord geen usb bus meer wat een 6-pin programeer header is geworden. Verder zijn pinnen 10, 11, 12 en 13 zijn gereserveerd voor de ethernet module.\cite{arduino_ethernet}

\paragraph{Arduin Uno Wifi}
Dit bord is ongeveer hetzelfde als de Arduino Ethernet. Het is dus een Arduino Uno met een wifi chip erop. Deze arduino verliest echter niet de functionaliteiten die de Arduino Ethernet wel verliest.\cite{uno_wifi}

\paragraph{Arduino Yun}
Het eerder genoemde Yun shield is een shield bedoeld voor verschillende arduino's de Yun specificaties te geven. Dat houd dus in dat dit bord hetzelfde kan als een arduino met een yun board, maar zit alles op 1 bord.\cite{arduino_yun}

\paragraph{Bord Keuze}
Na overleg met de opdrachtgever die de hardware moet aanschaffen, is er besloten om voor de Arduino Yun te gaan. Dit omdat ethernet en wifi beide aanwezig is. Ook is er meer mogelijk met de kracht van een linux distributie. Met al deze mogelijkheden is deze hardware ook geschikt voor eventuele andere projecten.\\
De Arduino Yun is tot op heden ''discontinued'' betreft patent. De Arduino Yun heeft een andere naam gekregen namelijk ''Seeeduno Cloud'' welke dezelfde eigenschappen heeft als de Arduino Yun. Dezelfde librarys, compiler en IDE kan gebruikt worden voor dit bord. Deze zal getest worden om er zeker van te zijn dat dit project gaat lukken met de gekozen hardware.\cite{seeeduino_cloud}  

\paragraph{Is het mogelijk om de Seeeduino Cloud's met elkaar te laten communiceren via WIFI in een eigen netwerk?}
Omdat er bij dit project meerder bordjes nodig zijn, is het nodig om de bordjes met elkaar te communiceren. Aangezien op de Seeeduino Cloud wifi aanwezig is,is het gemakkelijk om te communiceren via wifi zodat de bordjes mobiel zijn. Aangezien de bordjes uitgerust zijn met een ''open wrt'' versie, is de verwachting dat het mogelijk is om een bordje te configureren als accespoint met een DHCP server waar de overige bordjes aan kunnen connecten.\\
Om een accespoint te cre{\"e}ren moet /etc/config/network, /etc/config/wireless en /etc/config/dhcp worden aangepast. In \appref{appendix:arduino_config} zijn de betreffende configuratie bestanden voor het cre{\"e}ren van een accespoint en het koppelen van een cli{\"e}nt te zien. De DHCP server is handig om een device aan het netwerk te koppelen zonder te veel te hoeven nadenken. De DHCP server is echter niet perse nodig in dit project. De bordjes  krijgen wel een static ip adres zodat de ip adressen niet veranderen na het verlopen van de dhcp lease of tijdens het opnieuw opstarten van de opstelling.\\
Om te verifi{\"e}ren dat de opstelling werkt, wordt er een ping request gestuurd
\begin{figure}[!htbp]
	\begin{center}
		\includegraphics{screenshot_seeed_ping}
		\caption{Resultaat Seeeduino ping}\label{fig:screenshot_seeed_ping}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Is het mogelijk om informatie van de ATmega32u4 via TCP/IP te versturen en ontvangen via WIFI?}
Uiteindelijk willen we sensor data die ontvangen wordt door de ATmega32u4 versturen via wifi. Hiervoor wordt een programma geschreven om te kijken of dit mogelijk is. Om te beginnen moet de IDE kunnen werken met het bordje. Op www.seeed.cc staat vermeld hoe dit moet gebeuren met behulp van de Arduino IDE. Het is duidelijk waar te nemen dat het voorbeeld gebruik maakt van Windows. Ik maak gebruik van Debian Stretch waarop de Arduino IDE uit de repository ge{\"i}nstaleerd is (versie 1.0.5). Op het systeem wat ik gebruik krijg ik niks ge{\"u}pload met behulp van deze Arduino IDE omdat er geen support lijkt te zijn voor de Arduino Yun. Aangezien ik de offici{\"e}le Arduino IDE normaliter niet prefereer, heb ik op mijn systeem Atom met PlatformIO ge{\"i}nstaleerd staan. Dit werkt echter wel in combinatie met de Seeeduino cloud.\\
Nu een IDE werkt wordt er een chat programma geschreven om van Atmega328 van bordje 1 naar Atmega328 van bordje 2 kan worden gecommuniceerd. Zoals in \figref{fig:seeeduino_structure} te zien is moet data door de Dragino HE module heen om de wifi module te kunnen bereiken. Hiervoor bestaat een bridge library.\cite{bridge_library} Binnen deze library zitten 2 classes die gebruikt zullen worden. Dit is de BridgeClient en de BridgeServer. Met behulp van een post van "ShapeShifter" op arduino.cc \cite{example_TCP_server} ben ik gekomen tot een oplossing om tussen 2 Seeeduino's te chatten. Deze code is te zien in \appref{appendix:seeeduino_chat_code}.\\
Omdat het bericht volgens het systematisch schema door de Dragino module moet, was de verwachting dat er enige configuratie nodig zou zijn in het linux systeem. Tegen verwachting in werkt de chat applicatie direct als deze op de ATmega processoren worden geladen. Mijn verwachting is dat de regel ''server.noListenOnLocalhost()'' een service aan de linux kant start die luistert op de ingevulde poort en deze informatie doorstuurt. In dit onderzoek wordt verder niet uitgezocht hoe dit precies te werk gaat aangezien dit niet relevant is.
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics{seeeduino_cloud_architecture}
		\caption{De indeling van een Seeeduino Cloud}\label{fig:seeeduino_structure}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Is het mogelijk om een interrupt te activeren door middel van een analoog signaal? }\label{interupt}
Om de metingen zo nauwkeurig en snel mogelijk te doen zal er een interrupt geactiveerd worden wanneer er geluid gemeten wordt. Mijn kennis gaat zo ver dat ik weet dat het mogelijk is om een interrupt te activeren op een digitale pin met een digitale waarde op een Arduino/Seeeduino. Nu geven de meeste microfonen een analoge waarden en zal het wenselijk zijn om een interrupt te activeren boven een bepaalde ''threshold''.\\
Op het Arduino forum staat vermeld dat het mogelijk is om een "analog comarator interupt" (ACD) te activeren.\cite{aci} De details om dit te doen staan in hoodstuk 23 van de datasheet van de atmega32u4 chip.\cite{atmega_datasheet} Aangezien de Seeeduino de atmega32u4 ge{\"i}ntegreerd heeft, is het nodig om rekening te houden met hoe de atmega is ge{\"i}]ntegreerd. In \figref{fig:seeeduino_atmega32u4-mu_schematics} is dit in een schematisch overzicht te zien waarin staat vermeld welke pinnen zich waar op de Seeeduino Cloud bevinden.\\
Met deze informatie heb ik een programma geschreven welke een interrupt activeert als de analoge waarde op pin D7 boven de analoge waarde op pin A5 komt. Het interrupt wordt dus alleen geactiveerd bij de opgaande flank van de vergelijking tussen de poorten.\\
De code is getest door middel van de opstelling die te zien is in \figref{seeduino_interupt_test}. Het ge{\"i}ntegreerde ledje toggelt wanneer de interrupt geactiveerd wordt. Op de seri{\"e}le monitor is te zien hoe vaak de interrupt geactiveerd is. Het ledje en de seri{\"e}le monitor worden iedere 100 milliseconden ge{\"u}pdate. De source code is te zien in \appref{appendix:aci_interrupt}.\\
Door middel van deze test is te concluderen dat het mogelijk is om een interrupt te activeren als een analoge waarde boven een bepaalde vooraf ingestelde drempel komt.\\
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth]{seeeduino_atmega32u4-mu_schematics}
		\caption{Overzicht van de Atmega op de Seeeduino}\label{fig:seeeduino_atmega32u4-mu_schematics}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics{seeeduino_interupt_test}
		\caption{Test opstelling voor interrupt}\label{seeduino_interupt_test}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Conclusie Microcontroller}
Er zijn verschillende testen gedaan met de Seeeduino Cloud waar uit te concluderen is dat deze microcontroller geschikt is voor de betreffende toepassing. Uit de verschillende tests is gebleken dat dit bord in staat is om sensoren uit te lezen, een digitale dan zowel analoge interrupt te activeren en het is gebleken dat de controller op een juiste snelheid opereert. Verder is het zeer gemakkelijk om deze controller te laten communiceren in een simpel netwerk. De Seeeduino Cloud zal om deze redenen gebruikt worden in de uiteindelijke applicatie.
\clearpage
\subsubsection{Microfoon}
Voordat het onderdeel ''sensor'' data kan verwerken, is er een werkelijke sensor nodig die het geluid omzet naar een bruikbaar signaal. Hiervoor zal een microfoon gebruikt worden. In \figref{fig:sound_wave} is een geluidsgolf afgebeeld zoals deze in iedere omgeving kan voorkomen. Wat voor geluid dit is, is niet gespecificeerd en irrelevant. De bedoeling is om een ''opgaande flank'' van geluid te detecteren. In het hoofdstuk \nameref{interupt} is uitgelegd dat een interrupt geactiveerd kan worden boven een bepaalde drempel. Deze drempel zal rond de waarde B moeten zitten. De interrupt zal geactiveerd worden wanneer het signaal boven de waarde B komt.\\
Om dit mogelijk te maken zal de resolutie van de microfoon groot genoeg moeten zijn om het verschil tussen waarde A en waarde B duidelijk te kunnen meten.\\
Bij de leverancier van de Seeeduino's zijn er 2 verschillende microfoontjes besteld om dezen te testen wat ermee gedaan kan worden. Dit zijn de ''Silicon MEMS Microphone Breakout'' en de ''I2S Microphone''. Vooraf van het bestellen is er gekeken of de spanning waar de microfoontjes op werken overeenkomt met de spanning die de Seeeduino kan leveren.
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics{sound_wave}
		\caption{Geluidsgolf}\label{fig:sound_wave}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.2\textwidth]{silicon_mems_microphone_breakout}
		\caption{Silicon MEMS microphone Breakout}\label{fig:silicon_mems_microphone_breakout}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Silicon MEMS microphone Breakout}
In \figref{fig:silicon_mems_microphone_breakout} is de betreffende microfoon afgebeeld. De microfoon heeft 5 ingangen/uitgangen welke de volgende functie hebben:\\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\bfseries Aansluiting 	& \bfseries Beschrijving \\ \hline
	Vin		&	Wisselspanning input (3V - 5V) 	\\ \hline
	3V 		&	De microfoon zet de input om naar 3V. Deze aansluiting geeft altijd de omgezette voltage als output.\\ \hline
	GND		&	Ground\\ \hline
	AC		&	Analoge uitgang. De voltage is 0V bij stilte. Deze output kan een negatieve waardes geven.\\ \hline
	DC		&	Analoge uitgang. De voltage is 0.67V bij stilte. Deze output geeft alleen positieve waardes.\\ \hline
\end{tabularx}\\\\
Het peak-to-peak voltage (in \figref{sound_wave} waarde A tot C bij hoogste belasting) is 100mV.\cite{fig:silicon_mems}\\
Deze microfoon is tijdens de test aan de Seeeduino aangesloten zoals in \figref{arduino_mems_mic} te zien is.
Als eerste heb ik een programma proberen te schrijven die de gemeten waardes weergeeft in de seri{\"e}le monitor met gebruik van de analogRead() functie. Dit had geen succes. De waardes die te zien waren zat een te klein verschil in om duidelijk te kunnen waarnemen dat er een geluidsgolf ontstaat. Om toch te kunnen waarnemen wat de output van deze microfoon geeft, maak ik gebruik van een oscilloscoop.\\
De test met de oscilloscoop is gedaan in combinatie met een Android telefoon die een geluid op 530 Hz afspeelt op vol volume. In \figref{fig:oscilloscoop} is het resultaat van de oscilloscoop te zien. De amplitude van de oscilloscoop staat op 5 mV. Dit houd in dat 1 vakje op het scherm 5 mV representeert. In dit scenario is het verschil tussen waarde A en waarde C (zie \figref{fig:sound_wave}) ongeveer 15 mV. Bij ideale omstandig heden zal het verschil tussen waarde A en B; \(15 / 2 = 7.5mV\) zijn. \\
De ADC van de Seeeduino is 10 bit en kan van 0 tot 5 volt meten. Dit wil zeggen dat 0 volt op een analoge poort een waarde van 0 zal geven en 5 volt een waarde van 1024. Als een verschil van 7.5mV gedetecteerd moet worden zal het verschil in output van de ADC ongeveer; \(\frac{0.0075}{5/1024}=1.53\) zijn. Met de weet dat de output geen decimalen kan hebben, de audio bron zeer dichtbij de sensor zit en de berekeningen met het meest ideale omstandigheden zijn berekend, is te concluderen dat de resolutie van deze microfoon veel te laag is. De microfoon zal een voorversterker nodig hebben om in dit project gebruikt te kunnen worden. 
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics{arduino_mems_mic}
		\caption{Silicon MEMS microphone Breakout}\label{fig:arduino_mems_mic}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics{oscilloscoop}
		\caption{Silicon MEMS oscilloscoop output (Kanaal B)}\label{fig:oscilloscoop}
	\end{center}
\end{figure}
\clearpage
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.2\textwidth]{i2s_microphone}
		\caption{I2S Microphone}\label{fig:i2s_microphone}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{I2S microphone}
Aangezien ik bij de vorige microfoon niet voldoende onderzoek heb gedaan naar de resolutie, verwacht ik bij deze microfoon ook een aantal problemen tegen te komen..\\
Deze microfoon werkt met het I2S protocol. Dit is een seri{\"e}le bus interface standaard die gebruikt wordt voor digitale audio apparaten.\cite{i2s} Omdat dit een digitaal protocol is, zijn de volgende dingen nodig om data van de microfoon te verkrijgen:\\\\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\bfseries Naam & \bfseries Beschrijving \\ \hline
	Bit clock line & Dit is een klok die bedoeld is om de 2 apparaten te synchroniseren zodat ze samen kunnen werken. \\ \hline
	Word clock line & Het protocol heeft een klok die er voor zorgt op welk kanaal data wordt verstuurd; het linkse audio kanaal of het rechtse audio kanaal. \\ \hline
	Data line & Hier gaat de werkelijke digitale audio data overheen.\\\hline
\end{tabularx}\\\\
Zoals in \figref{fig:i2s_microphone} te zien is, heeft de microfoon 5 conectoren. Deze hebben de volgende functies:\\\\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\bfseries Aansluiting 	& \bfseries Beschrijving \\ \hline
	SEL		& Chanel select. Hiermee selecteer je op welk kanaal de microffoon zijn data verstuurt. De keuzes zijn links of rechts.	\\\hline
	LRCL	& Left Right Clock. Hiermee geeft het protocol aan of de data die ontvangen gaat worden voor het linker of rechter kanaal is.	\\\hline
	DOUT	& Data out. De werkelijke data output.	\\\hline
	BCLK	& Bit clock. Dit signaal verteld de microfoon wanneer het tijd is om data te verzenden.	\\\hline
	GND		& Ground	\\\hline
	3V		& Power. De microfoon kan overweg met 1.6 tot 3.6 volt.	\\\hline
\end{tabularx}\\\\
Arduino heeft een library voor het I2S protocol.\cite{i2s_library} Deze library werk echter alleen op SAMD based boards. De Seeeduino Cloud / Arduino Yun is een AVR based board. Deze library werkt dus niet voor dit bordje. \\
Na verder onderzoek voor libraries die geschikt zijn voor AVR prosecoren, is de conclusie dat de processor te langzaam is om genoeg ''headroom'' te hebben voor het protocol.\cite{avr_i2s} Naast dit probleem verwacht ik dat ik geen interrupt kan activeren wanneer het geluid boven een bepaalde drempel komt. Om deze redenen ga ik niet verder met het onderzoeken van deze microfoon en zal deze niet gebruikt kunnen worden in dit project.
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{xinda_ky-038}
		\caption{Xinda KY-038}\label{fig:xinda_ky-038}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Xinda KY-038}
Naar aanleiding van de vorige 2 microfoons die getest waren is deze aangeschaft. Dit is een microfoon sensor en heeft zoals in \figref{fig:xinda_ky-038} vier connectoren:\\\\
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\bfseries Aansluiting & \bfseries Beschrijving \\ \hline
	A0		& Deze pin geeft als output de analoge waarde van de microfoon. Het resultaat van deze output is dus een sinus golf.	\\\hline
	GND		& Deze pin zit verbonden met de ''ground''.	\\\hline
	VCC		& Deze pin is bedoeld voor de stroom input. De sensor kan overweg met 5 Volt.	\\\hline
	D0		& Deze pin stuurt een signaal wanneer de microfoon een signaal af geeft die boven de door de blauwe potmeter ingestelde drempel komt.	\\\hline
\end{tabularx}\\\\
In \figref{fig:seeduino_interupt_test_mic} is te zien hoe de sensor is aangesloten op de microcontroller. Met deze testopstelling wordt een digitale interrupt geactiveerd door middel van de ''D0'' output van de sensor. De source code is te zien in \appref{appendix:mic_interrupt}. Het ge{\"i}ntegreerde ledje ''troggelt'' wanneer een interrupt geactiveerd wordt. De seriële monitor laat zien hoe vaak het interrupt aan bod is gekomen. Aangezien geluid een sinus golf is, is het voor te stellen dat er een ''debounce'' oplossing moet komen. Zonder debounce wordt de interupt een paar honderd keer geactiveerd bij een keer in de handen klappen. De ''debounce'' zit in de interrupt functie als een ''blocking delay'' van 10 milliseconden.\\
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{seeeduino_interupt_mic_test}
		\caption{Seeeduino Xinda KY-038 test}\label{fig:seeduino_interupt_test_mic}
	\end{center}
\end{figure}
\FloatBarrier
\paragraph{Conclusie microfoon}
De eerste 2 geteste microfoons voldoen niet aan de juiste eisen om bruikbaar te zijn voor dit project in combinatie met de Arduino Hiervoor is er een andere microfoon aangeschaft die wel in de desbetreffende combinatie werkt. De Xinda KY-038 zal gebruikt worden in het afronden van het project.
\clearpage
\subsection{Server}
Voor de server zijn er geen performance eisen gesteld. De server moet in staat zijn om met de sensoren te communiceren. Hiervoor is het nodig dat de server TCP/IP pakketten kan ontvangen en verzenden. Tegenwoordig kunnen alle computers en minicomputers dit. De keuze van de server is geheel afhankelijk van welke computers beschikbaar zijn. Voor de hand liggende opties zijn:
\begin{itemize}
	\item Aanwezige desktop
	\item Aanwezige laptop
	\item Linux gedeelte van de Seeeduino Cloud.
	\item Aanwezige Raspberry Pi
\end{itemize}
Aangezien het bedrijf als opdrachtgever in kwestie ontwikkelt op Linux omgevingen met C++ als taal, zal dit bij de server ook toegepast worden.